%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% PREZENTACJA na motywach literackich zaczerpniętych z:
%% https://www.icsr.agh.edu.pl/~polak/wms/latex/beamer.php
%% http://mirrors.ibiblio.org/CTAN/macros/latex/contrib/beamer-contrib/beamerswitch/beamerswitch.pdf
%% https://us.edu.pl/instytut/im/wp-content/uploads/sites/43/Pracownicy/R%C3%B3wnania-funkcyjne/Rados%C5%82aw-%C5%81ukasik/PLIKI/TworzeniePrezentacji.pdf
%% https://people.orie.cornell.edu/jmd388/design/guides/Beamer%20Tutorial.pdf
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \documentclass[polish,xcolor=table,aspectratio=1610,hyperref={pdfpagemode=FullScreen}]{beamer} 
\documentclass[polish,xcolor=table,aspectratio=1610]{beamer} 


%% PACKAGES %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}   %włączenie obsługi polskich liter
\usepackage{babel}    %aby zadziałała polonizacja 'beamera'
\usepackage{graphicx} %włączenie obsługi grafiki

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}

\DeclareGraphicsRule{.pdftex}{pdf}{*}{}
\AtBeginPart{\frame{\partpage}} %Na początku każdej z części prezentacji, wyświetlaj jej tytuł
%%
%% THEME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mode<beamer>{ 
    \usetheme{Copenhagen}
    % \useoutertheme{split} 
    \useinnertheme{circles}
}

\definecolor{UBCblue}{rgb}{0.04706, 0.13725, 0.26667}
\definecolor{UBCgrey}{rgb}{0.3686, 0.5255, 0.6235} 
\definecolor{Orange}{rgb}{0.95,0.498039,0.1}
    
\setbeamercolor{palette primary}{bg=UBCgrey,fg=white}
\setbeamercolor{palette secondary}{bg=UBCblue,fg=white}
\setbeamercolor{palette tertiary}{bg=UBCblue,fg=white}
\setbeamercolor{palette quaternary}{bg=UBCblue,fg=white}
\setbeamercolor{structure}{fg=UBCblue} % itemize, enumerate, etc
\setbeamercolor{section in toc}{fg=UBCblue} % TOC sections

% Override block colours
\setbeamercolor{block title}{fg=UBCblue,bg=UBCblue!20!bg}
\setbeamercolor{block body}{bg=block title.bg!30!bg}

% \setbeamercolor{block title alerted}{fg=white,bg=Orange}
% \setbeamercolor{block item}{fg=Orange} %% DOESN'T WORK
% \setbeamercolor{block body alerted}{bg=block title alerted.bg!10!bg}
    
% Override palette coloring with secondary
\setbeamercolor{subsection in head/foot}{bg=UBCgrey,fg=white}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamercovered{transparent}
% \setbeamerfont{section title}{size=\Medium}
    
\setbeamertemplate{footline}
{%
    \leavevmode%
    \hbox{%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.4\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,left]{author in head/foot}%
        \hspace*{2em}
        \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor\hspace{1em}\insertshortinstitute
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.6\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{title in head/foot}%
        % \usebeamerfont{title in head/foot}\insertframetitle\hspace*{1em}
        \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle\hspace*{1em}
        \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2em}
      \end{beamercolorbox}
    }% hbox
    \vskip0pt%
}%
%%
%% PRESENTATION %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title[Problem plecakowy w 2d]{Sieć neuronowa w rozwiązywaniu\newline problemu plecakowego w 2d}
\author[M. Sokół]{\fontsize{9pt}{10pt}\selectfont Małgorzata Sokół}
\institute[Promotor]{ABC}
\institute[AiIS]{dr Tomasz Śliwiński \linebreak Instytut automatyki i informatyki stosowanej}
\date{Kwiecień 2023}

\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\section*{Spis treści}
\begin{frame}{Spis treści}
    % \begin{itemize}
    %     % \color{redish}
    %     \item Wprowadzenie do tematyki
    %     \item Cel pracy
    %     \item Przegląd rozwiązań
    %     \item Tworzony system
    %     \item Dotychczasowe wyniki działań
    %     \item Problemy i plany
    %     \item Bibliografia
    % \end{itemize}
    \tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}
%%
%%  Rozpoczęcie
%%  Wprowadzenie do tematyki %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Wprowadzenie}
%%	Slajd 1	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Cel pracy}
\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{Jaki jest cel pracy?}
    \begin{itemize}
        \item<1-> System realizujący dwuetapową optymalizację
        \item<2-> Przeprowadzenie testów
        \item<3-> Wnioskowanie
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}<presentation:0>[noframenumbering]
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{Jaka jest motywacja?}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Wykorzystanie ciekawych technik
        \item<2-> Wyobrażona korzyść w społeczeństwie
        \item<3-> Nadzieja na cud
    \end{itemize}
\end{frame}
%%
%%
%%
\subsection{Problem plecakowy}
\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{\insertsubsection}
    \begin{block}{Definicja zadania 1d}
        \begin{itemize}
            \item Przestrzeń przeszukiwań $X= \{0, 1\}^{N}$, N - ilosć możliwych obiektów\newline
            $
            x_i = \left\{
            \begin{array}{ll}
                1&\mbox{jeśli wybrano i-ty obiekt}\\
                0&\mbox{w p.p.}
            \end{array}
            \right.
            $
            \item Ograniczenia: $\sum_{i=1}^N\,x_{i} \cdot c_{i} \le W$
            \item Funkcja celu:
        \end{itemize}
        
        \begin{equation}
            \hat{x} = argmax_{x \in X} \sum_{i=1}^{N} w_{i} \cdot x_{i}
        \end{equation}  
    \end{block} 
\end{frame}

\subsection{Specyfika problemu w 2d}
\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{\insertsubsection}
    \begin{center}
        Jak można zamodelować zadanie w 2d?
    \end{center}
\end{frame}
%%
%%
%%
\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{\insertsubsection}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=8cm]{../Zasoby/Plansza_3.pdf}
    \end{center}
\end{frame}
%%
%%
%%
\subsection{Czynniki wpływające na reprezentację zadania}
\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{\insertsubsection}
    \begin{itemize}
     \item<1-> Typ zadania
     \item<2-> Metoda generowania stanów pośrednich
     \item<3-> Algorytm rozwiązujący
     \item<4-> Koszty użytkowania, a dokładność modelu
    \end{itemize}
\end{frame}
%%
%%
%%
\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{\insertsubsection}
    \begin{quotation}
        ''\(...\)And then came the grandest idea of all! \newline
        We actually made a map of the country, 
        on the scale of a mile to the mile!''
        \newline\newline
        ''Have you used it much?'' I enquired.
        \newline\newline
        ''It has never been spread out, yet''
        said Mein Herr: \newline
        "the farmers objected: they said it would cover the whole country, \newline
        and shut out the sunlight! \newline
        So we now use the country itself, as its own map, \newline
        and I assure you it does nearly as well." \newline

        \hspace*\fill{\small--- Lewis Carroll, The Complete Illustrated Works}
    \end{quotation}
\end{frame}

%%
%%  Rozwinięcie
%%  Dotychczasowe rozwiązania %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Przegląd rozwiązań}
%% Slajd X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Znane algorytmy w problemie plecakowym}
\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{\insertsubsection}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Rozszerzenia klasycznych heurystyk używanych do zadania 1d, \newline
        np. Next-Fit Decreasing Height, Bottom-Left algorithm
        \item<3-> Algorytmy metaheurystyczne,\newline 
        np. symulowane wyżarzanie, taboo search
        \item<4-> ...
       \end{itemize}
\end{frame}

%%
%%  Rozwinięcie
%%  Ogólnie o projekcie %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{System}
%% Slajd X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Załorzenia projektowe}
\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{\insertsubsection}
    \begin{itemize}
        \item<1> Zareprezentowanie zadania 0-1 Knapsack Problem w 2d
        \item<2> Utworzenei sieci typu feedforward ANN
        \item<3> Przekazywanie do sieci wybranych cech stanu zadania
        \item<4> Wykorzystanie algorytmu realizującego optymalizację wag\newline
        CMA-ES, biblioteka libcmaes
    \end{itemize}
\end{frame}
%%
%%
%%
\subsection{Zarys tworzonego programu}
\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{\insertsubsection}
    \begin{enumerate}
        \item<1> B
        \item<2>{This line is inserted only on slide 2.}
        \item<3>{This line is inserted only on slide 3.}
    \end{enumerate}
\end{frame}
\subsection{Sieć i cechy problemu}
\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{\insertsubsection}
    \begin{align*}
     a & \onslide<+->{b} % Bad
     a & \uncover<+->{b}% Good
    \end{align*}
\end{frame}
\subsection{CMAES w algorytmie uczenia}
\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{\insertsubsection}
    \begin{align*}
     a & \onslide<+-> b % Bad
     a & \uncover<+->{b}% Good
    \end{align*}
\end{frame}

%%
%% Zakończenie
%% Spis źródeł %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section*{Bibliografia}
%% Slajd X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{Materiały wykorzystane w prezentacji}

    \begin{thebibliography}{1}
    \beamertemplatebookbibitems
    \bibitem{Heurystyki 1999}David B. Fogel, Zbigniew Michalewicz\newblock\emph{Jak to rozwiązać, czyli nowoczesna heurystyka}.\newblock
    Wydawnictwo Naukowo\textendash Techniczne, 1999. ISBN:	9788320431087.
    
    \beamertemplatearticlebibitems
    \bibitem{2d knapsack problem 2001}Andera Lodi, Silvano Martello, Michele Monaci\newblock Two\textendash dimensional packing problems: A survey\emph{.}
    \newblock\emph{European Journal of Operational Research}. 141 (2002) 241\textendash 252.

    \beamertemplatearticlebibitems
    \bibitem{N. Hansen 2016}Nikolaus Hansen\newblock The CMA Evolution Strategy: A Tutorial\emph{.}
    \newblock\emph{arXiv:1604.00772\textendash 252}.
    \end{thebibliography}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\insertsection}
    \framesubtitle{Materiały online}

    \begin{thebibliography}{2}
    \setbeamertemplate{bibliography item}[online]
    \bibitem{otoro}
      A Visual Guide to Evolution Strategies
      \newblock
      \url{https://blog.otoro.net/2017/10/29/visual-evolution-strategies/}

    \setbeamertemplate{bibliography item}[online]
    \bibitem{CMAES part 1}
      Simple Evolution Strategy and Covariance Matrix Adaptation
      \newblock
      \url{https://szhaovas.github.io/jekyll/update/2022/09/06/cmaes.html}
    \end{thebibliography}
\end{frame}

\end{document}

